\subsection{Digitale Bildgenerierung}\label{subsec:digital-generation}

Im Folgenden werden informationstechnische Aspekte hinsichtlich der Bildgenerierung
der Mandelbrot-Menge untersucht.
Dafür wird zunächst die Funktionsweise als auch die im Vergleich zur Mathematik
entstehenden Probleme erläutert.
Im Anschluss werden verschiedene Herangehensweisen und Algorithmen zur Farbkodierung
grob skizziert.

\subsubsection{Korrelation zwischen Informationstechnik und Mathematik}
\label{subsubsec:correlation-between-it-and-mathematics}

Die im letzten Kapitel vorgestellte und analysierte \hyperref[fig:mandelbrot-set]
{Abbildung \ref{fig:mandelbrot-set}} wurde,
wie es in der Beschriftung steht, mit dem Code aus \hyperref[app:10]{[A.10]}
generiert.
Im Vergleich zu den theoretischen Überlegungen, ist die
informationstechnische Herangehensweise dabei sehr ähnlich:

Grundlegend wird jeder Pixel mit seiner $x$- und $y$-Koordinate des zu generierenden
Ausschnitts einer komplexen Zahl zugeordnet.
Dabei entspricht (in der regulären Darstellung) die $x$-Koordinate dem Realteil
$a$ und die $y$-Koordinate dem Imagin\"arteil $b$, sodass eine komplexe Zahl
$c = a + bi$ in einem Pixel $P \text{ durch } x = a \text{ und } y = b$ ausgedrückt
werden kann.

Das naheliegendste und offensichtlichste Problem,
neben vielen rein informationstechnischen Optimierungsaufgaben,
ergibt sich bei der Berechnung, ob es sich beim jeweiligen Pixel
beziehungsweise bei der jeweiligen komplexen Zahl, um ein Element aus
$\mathbb{M}$ handelt.
Denn im Gegensatz zu der mathematischen Betrachtung, die die Iterationsanzahl
$n$ bei $f^n(z)$ gegen unendlich laufen lässt, ist dies in der konkreten Umsetzung
nicht möglich.
Deshalb setzt man einen Grenzwert an Iterationsdurchläufen, ab dem, sofern der zu
überprüfende Wert für $c$ noch nicht aus der Mandelbrot-Menge ausgeschlossen wurde,
dieser als Element von $\mathbb{M}$ angenommen wird.

Folglich bestimmt dieser Wert indirekt die Auflösung beziehungsweise Genauigkeit
des zu generierenden Bilds und muss deshalb bei kleineren Ausschnitten besonders
hoch sein, da dabei ein Unterschied zwischen komplexen Zahlen ausgemacht werden
muss, dessen Werte sich lediglich um geringe Nachkommastellen unterscheiden.
Die Auswirkungen dieser Iterationsgrenze sind durch die Bildergalerie
\hyperref[app:8]{A.8}, die generierte Bilder der Mandelbrot-Menge
mit unterschiedlich (niedrigen) Grenzen darstellt, anschaulich visualisiert.

\subsubsection{Farbkodierung}\label{subsubsec:color-coding}

Um die in der \hyperref[subsubsec:color-meaning]{Sektion \ref{subsubsec:color-meaning}}
erklärten Farben zu kodieren, eignet sich zunächst das HSV (Hue, Saturation, Value)
Farbmodel, womit sich mithilfe von prozentualen Werten eine
Farbveränderung hinsichtlich der Helligkeit als auch der Farbsättigung erzielen lässt.
Dies wird anhand der benötigten Iterationen $n$ und der Iterationsgrenze $m$
für jeden komplexen Wert $c \text{ aus } \mathbb{M}$
berechnet \cite{robert_p_color_2022}.
Als Beispiel sei Hue mit $186\degree$ und Vue mit $100\%$ gegeben, woraus
sich für jedes $c$ folgendes HSV ergibt:
$ HSV(186\degree, \frac{n}{m} \cdot 100\%, 100\%)$.

Diese Farbkodierung ist aufgrund ihrer Simplizität in ihrer beschriebenen
Form direkt informationstechnisch umsetzbar, jedoch eignet sich solch eine
Herangehensweise aus Performance- beziehungsweise Optimierungsgründen nicht
für jede berechnete komplexe Zahl $c$, wenn es sich bei der
Farbzusammenstellung um einen komplexeren Zusammenhang wie in den Elementen
der Bildergalerie \hyperref[app:6]{A.6} handelt.
Um dieses Problem zu lösen, erstellt man sogenannte Colormaps
(engl.: Farbpaletten), wie zum Beispiel \hyperref[app:9.1]{\ref{app:9.1}}
aus den Werten des oberen Beispiels.
Für ein jeweiliges $c$ wird mithilfe solcher Farbpaletten eine Farbe erneut anhand
dessen Verhältnis von benötigten Iterationen $n$ zu der Iterantionsgrenze $m$
ermittelt, dabei existieren jedoch bereits alle vorkommenden Farben, was somit
die Berechnung des aufwendigeren Farbgenerierungsprozesses\footnote{
  Also die Auswahl und korrekte Zusammenstellung der Farben einer Farbpalette
}
von dem Berechnungsprozess der eigentlichen Mandelbrot-Menge entkoppelt.
In \hyperref[app:9.2]{\ref{app:9.2}} ist die für alle für die Arbeit generierten
Abbildungen benutzte Colormap zu sehen, die im Vergleich zur vorherigen
dargestellten Palette mehr als zwei (insgesamt 4) Ankerpunkte\footnote{
  Hier: Eindeutige HSV-Farben, die in gewissen Abständen auf einer Palette
  platziert werden können und zwischen denen ein Gradient ensteht.
} besitzt, wobei diese, im Gegensatz zu einer komplexen\footnote{
  Eine Farbpalette mit vielen Ankerpunkten
} Colormap \hyperref[app:9.3]{[z.B. \ref{app:9.3}]},
mit der man visuell anschaulichere Bilder generieren kann,
weiterhin recht minimal ist.